 \documentclass[a4paper,12pt]{script}[2012/06/04]
 \usepackage[ngerman]{babel}
 \usepackage[utf8]{inputenc}
 \usepackage{helvet}
 \usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=2cm]{geometry}
 \usepackage{amsmath}
 \usepackage{amssymb}
 \usepackage{graphicx}
 \usepackage{tikz}
 \usepackage{caption}
 
 \title{Intelligente Sehsysteme\\
 		Übung 2}
 \author{Tobias Umlauf, Markus Daugs}
 \date{\copyright\today}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}
 	{\let\newpage\relax\maketitle}

\begin{flushleft}
\chapter*{Aufgabe 1}
	Für ein Voxel ergeben sich folgende Nachbarschaften:\\[1em]
		\begin{figure}[h!]
  			\centering
			\includegraphics[width=150pt]{ScreenCap2.png}
			\caption*{\tiny{Bild 1 (http://www.apesimulator.org/help/models/rootgrowth/images/ScreenCap2.png)}\normalsize{}}
		\end{figure}
		Die 6-Nachbarschaft (Bild 1). Als Nachbar gelten alle Voxel, die eine Fläche gemeinsam haben.\\[1em]
		\begin{figure}[h!]
  			\centering
			\includegraphics[width=150pt]{fig3b.png}
  			\caption*{\tiny{Bild 2 (http://www.ndt.net/article/wcndt00/papers/idn316/fig3b.gif)}\normalsize{}}
		\end{figure}
		Die 26-Nachbarschaft (Bild 2). Als Nachbar gelten alle Voxel, die eine Fläche, Kante oder Ecke gemeinsam haben.\\[1em]
		Die 18-Nachbarschaft. Als Nachbar gelten alle Voxel, die eine Fläche oder Kante gemeinsam haben.\\[1em]
\begingroup
\let\clearpage\relax
\chapter*{Aufgabe 2}
\endgroup
	\section*{1.}
	\begin{align*}
		\text{Mittelwert }\\
		m_{I} &= \frac{1}{Z\cdot S}\sum_{x=0}^{Z-1}\sum_{y=0}^{S-1}I(x,y)\\
		&=\frac{1}{4\cdot 4}\sum_{x=0}^{3}\sum_{y=0}^{3}I(x,y)\\
		&=\frac{1}{16}(2+5+2+0+0+2+5+7+2+2+7+5+2+2+0+2)\\
		&=\frac{1}{16}(45)\\
		&= 2,8125\\[1em]
		\text{mittlere }&\text{quadratische Abweichung}\\
		q_{I} &= \frac{1}{Z\cdot S}\sum_{x=0}^{Z-1}\sum_{y=0}^{S-1}(I(x,y)-m_{I})^{2}\\
		&=\frac{1}{4\cdot 4}\sum_{x=0}^{3}\sum_{y=0}^{3}(I(x,y)-2,8125)^{2}\\
		&=\frac{1}{16}((2-2,8125)^{2}+(5-2,8125)^{2}+(2-2,8125)^{2}+(0-2,8125)^{2}\\
		&+(0-2,8125)^{2}+(2-2,8125)^{2}+(5-2,8125)^{2}+(7-2,8125)^{2}\\
		&+(2-2,8125)^{2}+(2-2,8125)^{2}+(7-2,8125)^{2}+(5-2,8125)^{2}\\
		&+(2-2,8125)^{2}+(2-2,8125)^{2}+(0-2,8125)^{2}+(2-2,8125)^{2})\\
		&=\frac{1}{16}(0,66015625+4,78515625+0,66015625+7,91015625+7,91015625\\
		&+0,66015625+4,78515625+17,53515625+0,66015625+0,66015625+17,53515625\\
		&+4,78515625+0,66015625+0,66015625+7,91015625+0,66015625)\\
		&= 5,668212890625
	\end{align*}
	\newpage
	\section*{2.}
		\begin{tabular}{c|c}
			\textbf{Intensität} & \textbf{Häufigkeit}\\
			\hline
			0 & $\frac{3}{16}$\\
			2 & $\frac{8}{16}$\\
			5 & $\frac{3}{16}$\\
			7 & $\frac{2}{16}$\\
		\end{tabular}
		\newline
		\tiny{nicht aufgeführte Intensitäten haben Häufigkeit = 0}\\[1em]
		\begin{tikzpicture} 
  			\draw (0cm,0cm) -- (7.5cm,0cm) node [right] {Intesität};  %Abzisse
  			\draw (0.25cm,0cm) -- (0.25cm,-0.1cm) node [below] {0};
  
  			\draw (-0.1cm,0cm) -- (-0.1cm,4cm);  %Ordinate
  			\draw (-0.1cm,0cm) -- (-0.2cm,0cm) node [left] {0}; 
  			\draw (-0.1cm,4cm) -- (-0.2cm,4.0cm);
  			\draw (-0.2cm,4.1cm) node [above] {Häufigkeit};
  			
  			\foreach \x in {1,...,8}
    		\draw[gray!50, text=black] (-0.2 cm,\x*0.5 cm) -- (7.5 cm,\x*0.5 cm) 
      			node at (-0.5 cm,\x*0.5 cm) {$\frac{\x}{16}$};
      			
      		\draw[fill=green, draw=green] (0cm,0cm) rectangle (0.5cm,1.5cm);
      		\draw[fill=green, draw=green] (1.5cm,0cm) rectangle (2.5cm,4cm);
      		\draw[fill=green, draw=green] (4.5cm,0cm) rectangle (5.5cm,1.5cm);
      		\draw[fill=green, draw=green] (6.5cm,0cm) rectangle (7.5cm,1cm);
      		
      		\draw (1cm,0cm) -- (1cm,-0.1cm) node [below] {1};
      		\draw (2cm,0cm) -- (2cm,-0.1cm) node [below] {2};
      		\draw (3cm,0cm) -- (3cm,-0.1cm) node [below] {3};
      		\draw (4cm,0cm) -- (4cm,-0.1cm) node [below] {4};
      		\draw (5cm,0cm) -- (5cm,-0.1cm) node [below] {5};
      		\draw (6cm,0cm) -- (6cm,-0.1cm) node [below] {6};
      		\draw (7cm,0cm) -- (7cm,-0.1cm) node [below] {7};
		\end{tikzpicture}
		\normalsize{}
	\section*{3.}
		\begin{tabular}{c|c}
			\textbf{Intensität} & \textbf{relative Summenhäufigkeit}\\
			\hline
			0 & $\frac{3}{16}$\\
			2 & $\frac{11}{16}$\\
			5 & $\frac{14}{16}$\\
			7 & $\frac{16}{16}$\\
		\end{tabular}
		\newline
		\tiny{nicht aufgeführte Intensitäten haben Häufigkeit = 0}\\[1em]
		\begin{tikzpicture} 
  			\draw (0cm,0cm) -- (7cm,0cm) node [right] {Intesität};  %Abzisse
  			\draw (0cm,0cm) -- (0cm,-0.1cm) node [below] {0};
  
  			\draw (-0.1cm,0cm) -- (-0.1cm,4cm);  %Ordinate
  			\draw (-0.1cm,0cm) -- (-0.2cm,0cm) node [left] {0 \%}; 
  			\draw (-0.1cm,4cm) -- (-0.2cm,4.0cm);
  			\draw (-0.2cm,4.1cm) node [above] {Häufigkeit};
  			
  			\foreach \x in {1,...,10}
    		\draw[gray!50, text=black] (-0.2 cm,\x*0.4 cm) -- (7 cm,\x*0.4 cm) 
      			node at (-0.5 cm,\x*0.4 cm) {\x 0\%};
      			
      		\draw[draw=green] (0cm,0.75cm)--(1cm,0.75cm);
      		\draw[draw=green] (1cm,0.75cm)--(2cm,2.75cm);
      		\draw[draw=green] (2cm,2.75cm)--(4cm,2.75cm);
      		\draw[draw=green] (4cm,2.75cm)--(5cm,3.5cm);
      		\draw[draw=green] (5cm,3.5cm)--(6cm,3.5cm);
      		\draw[draw=green] (6cm,3.5cm)--(7cm,4cm);
      		
      		\draw (1cm,0cm) -- (1cm,-0.1cm) node [below] {1};
      		\draw (2cm,0cm) -- (2cm,-0.1cm) node [below] {2};
      		\draw (3cm,0cm) -- (3cm,-0.1cm) node [below] {3};
      		\draw (4cm,0cm) -- (4cm,-0.1cm) node [below] {4};
      		\draw (5cm,0cm) -- (5cm,-0.1cm) node [below] {5};
      		\draw (6cm,0cm) -- (6cm,-0.1cm) node [below] {6};
      		\draw (7cm,0cm) -- (7cm,-0.1cm) node [below] {7};
		\end{tikzpicture}
		\normalsize{}
	\section*{4.}
	\begin{align*}
		\text{Entropie }\\
		H_{I} &= -\sum_{I=0}^{I_{max}}p_{I}(I)\cdot log_{2}\text{ }p_{I}(I)\\
		&= -(\frac{3}{16}\cdot log_{2}\frac{3}{16}+\frac{8}{16}\cdot log_{2}\frac{8}{16}\\
		&+ \frac{3}{16}\cdot log_{2}\frac{3}{16}+\frac{2}{16}\cdot log_{2}\frac{2}{16})\\
		&= 0,42313952080808897644184232572833
	\end{align*}
\chapter*{Aufgabe 3}
	\begin{align*}
		\text{Grauwertspreizung }\\
		c_{1} &= -I_{minGiven} = -1\\
		c_{2} &= \frac{I_{max}}{I_{maxGiven}-I_{minGiven}}\\
		&= \frac{7}{3-1} = 3.5\\
		T(I) &= (I-1)\cdot 3.5\\[1em]
	\end{align*}
	\begin{tabular}{c|c}
		\textbf{Intensität} & \textbf{T(I)}\\
		\hline
		1 & 0\\
		2 & 3.5\\
		3 & 7\\
	\end{tabular}
\end{flushleft}
\end{document}